title: "黑暗料理之腐乳沙拉"
date: 2016-08-18 20:51:01
tags: [小吃] 
categories: [暗黑]
---
1. 把核桃仁，杏仁 在烤箱350度烤5分钟左右。
<!-- more -->
烤是为了让核桃，杏仁更脆更香，如果懒的话可以省略。
2. 白水煮一个鸡蛋，大约10-15分钟。煮好后切成丁状。
3. 一勺果醋（我用苹果醋），两勺油，黑白胡椒粉，半个腐乳在大碗中搅拌均。
4. 再把沙拉菜，小番茄，核桃仁，杏仁，鸡蛋，干面包倒在沙拉汁碗中拌匀。

味道不错，酸酸辣辣的，还有腐乳的香味，是作为减肥晚餐和party食物的好选择。    
怕胖的话可以少放点油，想吃肉的话可以加点水煮鸡肉丁。

![黑暗料理之腐乳沙拉](/img/4/sala.jpg)